<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Is \'t Vegan?</string>
    <string name="search_view_hint">Zoek ingrediënten</string>
    <string name="ingredient_name_placeholder">Naam ingrediënt</string>
    <string name="ingredient_information_placeholder">Informatie</string>
    <string name="ingredient_information_empty">Geen informatie</string>
    <string name="action_camera">Scan product</string>
    <string name="action_settings">Instellingen</string>
    <string name="setting_theme">Thema</string>
    <string name="setting_language_app">App</string>
    <string name="theme_entries_system">Systeemthema</string>
    <string name="theme_entries_light">Licht</string>
    <string name="theme_entries_dark">Donker</string>
    <string name="preference_category_language">Taal</string>
    <string name="preference_category_ui">Weergave</string>
    <string name="preference_category_info">Informatie</string>
    <string name="preference_category_other">Overig</string>
    <string name="setting_language_ingredients">Ingrediëntnamen</string>
    <string name="setting_share_app">Deel deze app</string>
    <string name="setting_open_introduction">Open introductie</string>
    <string name="language_app_entries_system">Systeemtaal</string>
    <string name="language_ingredients_entries_app">Gebruik de taal van de app</string>
    <string name="about">Over</string>
    <string name="about_text">Hoi! Mijn naam is Jeroen en ik heb deze app ontwikkeld in de eerste maanden nadat ik had besloten om veganistisch te leven. Ik vond het vervelend om in de winkel websites af te struinen om uit te vinden of producten nou wel of niet vegan waren. Met deze app hoop ik naast mezelf ook anderen te ondersteunen in hun zoektocht naar een diervriendelijke leefstijl.\n\nEen lijst als deze zal nooit helemaal compleet of foutloos zijn. Mocht je informatie missen of een foutje vinden, laat het me dan vooral weten door een mailtje te sturen naar contactisitvegan@gmail.com.</string>
    <string name="title_scan">Scan product</string>
    <string name="scan_hint">Richt de camera op de ingrediëntenlijst van het product</string>
    <string name="error_opening_browser">Error bij openenen van browser</string>
    <string name="title_search_online">Zoek online</string>
    <string name="share_message">Ik raad je deze app aan! 🌱</string>
    <string name="button_clear">Leeg lijst</string>
    <string name="error_no_camera_permission_granted">Functie vereist cameratoegang</string>
    <string name="title_toggle_torch">Flits</string>
    <string name="error_no_flash_on_device">Flits is niet beschikbaar</string>

    <!-- Introduction -->
    <string name="introduction_next">Volgende</string>
    <string name="introduction_get_started">Aan de slag</string>
    <string name="introduction_title_search">Welkom!</string>
    <string name="introduction_title_scan">Scan</string>
    <string name="introduction_title_view">Ontdek</string>
    <string name="introduction_title_share">Deel</string>
    <string name="introduction_text_search">Kom erachter welke ingrediënten vegan zijn</string>
    <string name="introduction_text_scan">Scan producten om te zien welke ingrediënten ze bevatten</string>
    <string name="introduction_text_view">Bekijk gedetailleerde informatie over ingrediënten zoals hun oorsprong en toepassingen</string>
    <string name="introduction_text_share">Deel de app met vrienden zodat ze weten wat ze voor je kunnen halen</string>

    <!-- Ingredients -->
    <string name="ingredient_potassium_inosinate">(Di)kaliuminosinaat</string>
    <string name="ingredient_disodium_5_ribonucleotides">(Di)natrium-5\'-ribonucleotiden</string>
    <string name="ingredient_disodium_inosinate">(Di)natriuminosinaat</string>
    <string name="ingredient_agar">Agar, agaragar</string>
    <string name="ingredient_angora_wool">Angorawol</string>
    <string name="ingredient_gum_arabic">Arabische gom</string>
    <string name="ingredient_ascorbate">Ascorbaat</string>
    <string name="ingredient_ascorbic_acid">Ascorbinezuur, vitamine C</string>
    <string name="ingredient_ascorbyl_palmitate">Ascorbylpalmitaat</string>
    <string name="ingredient_astaxanthin">Astaxanthine</string>
    <string name="ingredient_eggplant">Aubergine</string>
    <string name="ingredient_bone_char">Beenderkool</string>
    <string name="ingredient_beeswax">Bijenwas</string>
    <string name="ingredient_butter_fat">Botervet</string>
    <string name="ingredient_cocoa_butter">Cacaoboter</string>
    <string name="ingredient_cocoa_mass">Cacaomassa</string>
    <string name="ingredient_calcium_5_ribonucleotides">Calcium-5\'-ribonucleotiden</string>
    <string name="ingredient_calcium_ascorbate">Calciumascorbaat</string>
    <string name="ingredient_calcium_formate">Calciumformiaat</string>
    <string name="ingredient_calcium_guanylate">Calciumguanylaat</string>
    <string name="ingredient_calcium_inosinate">Calciuminosinaat</string>
    <string name="ingredient_calcium_lactate">Calciumlactaat</string>
    <string name="ingredient_casein">Caseïne, caseïnaat</string>
    <string name="ingredient_castoreum">Castoreum, bevergeil</string>
    <string name="ingredient_cera_alba">Cera alba</string>
    <string name="ingredient_cera_flava">Cera flava</string>
    <string name="ingredient_cholic_acid">Cholinezuur</string>
    <string name="ingredient_citranaxanthin">Citranaxanthine</string>
    <string name="ingredient_collagen">Collageen </string>
    <string name="ingredient_egg">Ei</string>
    <string name="ingredient_egg_yolk">Eigeel</string>
    <string name="ingredient_gelatin">Gelatine</string>
    <string name="ingredient_glycerol">Glycerol, glycerine</string>
    <string name="ingredient_guanosine_monophosphate">Guanosinemonofosfaat, GMP</string>
    <string name="ingredient_guanylic_acid">Guanylzuur</string>
    <string name="ingredient_hemp">Hennep</string>
    <string name="ingredient_honey">Honing</string>
    <string name="ingredient_inosine_monophosphate">Inosinemonofosfaat, IMP</string>
    <string name="ingredient_inosinic_acid">Inosinezuur</string>
    <string name="ingredient_potassium_ascorbate">Kaliumascorbaat</string>
    <string name="ingredient_potassium_guanylate">Kaliumguanylaat</string>
    <string name="ingredient_potassium_lactate">Kaliumlactaat</string>
    <string name="ingredient_potassium_nitrate">Kaliumnitraat, (kali)salpeter</string>
    <string name="ingredient_carmine">Karmijnzuur, cochenille-extract</string>
    <string name="ingredient_buttermilk">Karnemelk</string>
    <string name="ingredient_cashmere">Kasjmier</string>
    <string name="ingredient_cotton">Katoen</string>
    <string name="ingredient_keratin">Keratine</string>
    <string name="ingredient_coconut_fiber">Kokosvezel</string>
    <string name="ingredient_l_cysteine">L-Cysteïne</string>
    <string name="ingredient_l_cystine">L-Cystine</string>
    <string name="ingredient_lactitol">Lactitol</string>
    <string name="ingredient_lactobacillus">Lactobacillus</string>
    <string name="ingredient_lactose">Lactose, melksuiker</string>
    <string name="ingredient_latex">Latex</string>
    <string name="ingredient_lecithin">Lecithine, lecithinen</string>
    <string name="ingredient_linen">Linnen</string>
    <string name="ingredient_lyocell">Lyocell</string>
    <string name="ingredient_lysozyme">Lysozym, muramidase</string>
    <string name="ingredient_milk">Melk</string>
    <string name="ingredient_powdered_milk">Melkpoeder</string>
    <string name="ingredient_lactic_acid">Melkzuur</string>
    <string name="ingredient_formic_acid">Mierenzuur, metaanzuur</string>
    <string name="ingredient_modal">Modal</string>
    <string name="ingredient_mono__and_diglycerides_of_fatty_acids">Mono- en diglyceriden</string>
    <string name="ingredient_musk">Muskus</string>
    <string name="ingredient_sodium_ascorbate">Natriumascorbaat</string>
    <string name="ingredient_sodium_formate">Natriumformiaat</string>
    <string name="ingredient_disodium_guanylate">Natriumguanylaat</string>
    <string name="ingredient_sodium_lactate">Natriumlactaat</string>
    <string name="ingredient_sodium_nitrite">Natriumnitriet</string>
    <string name="ingredient_nisin">Nisine</string>
    <string name="ingredient_pearls">Parels</string>
    <string name="ingredient_lard">Reuzel, smout</string>
    <string name="ingredient_schellac">Schellak</string>
    <string name="ingredient_skatole">Skatool, scatool</string>
    <string name="ingredient_soybeans">Sojabonen</string>
    <string name="ingredient_soy_lecithin">Sojalecithine</string>
    <string name="ingredient_tallow">Talg</string>
    <string name="ingredient_vanilla">Vanille</string>
    <string name="ingredient_violoxanthin">Violoxanthine</string>
    <string name="ingredient_vitamin_b12">Vitamine B12, cobalamine</string>
    <string name="ingredient_vitamin_d2">Vitamine D2, ergocalciferol</string>
    <string name="ingredient_vitamin_d3">Vitamine D3, cholecalciferol</string>
    <string name="ingredient_whey_protein">Wei-eiwit</string>
    <string name="ingredient_whey">Wei, melkwei, melkserum, lactoserum</string>
    <string name="ingredient_whey_powder">Weipoeder</string>
    <string name="ingredient_wool">Wol</string>
    <string name="ingredient_wool_fat">Wolvet, lanoline</string>
    <string name="ingredient_zeaxanthin">Zeaxanthine</string>
    <string name="ingredient_seaweed">Zeewier</string>
    <string name="ingredient_silk">Zijde</string>
    <string name="ingredient_sunflower_lecithin">Zonnebloemlecithine</string>
    <string name="ingredient_potassium_inosinate_info">(Di)kaliuminosinaat is het kaliumzout van inosinezuur. Inosinezuur is een stof die van nature voorkomt in zowel planten als dieren, en een rol speelt in het metabolisme van cellen. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Inosinezuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Inosinezuur kan uit vlees en vis worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd inosinezuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_disodium_5_ribonucleotides_info">(Di)natrium-5\'-ribonucleotiden is de combinatie van natriuminosinaat en natriumguanylaat. Deze beiden worden vaak op veganistische wijze geproduceerd.</string>
    <string name="ingredient_disodium_inosinate_info">(Di)natriuminosinaat is het natriumzout van inosinezuur. Inosinezuur is een stof die van nature voorkomt in zowel planten als dieren, en een rol speelt in het metabolisme van cellen. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Inosinezuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Inosinezuur kan uit vlees en vis worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd inosinezuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_agar_info">Agar (agaragar) is een geleiachtige substantie, verkregen uit rode algen. Het wordt vaak gebruikt ter vervanging van gelatine.</string>
    <string name="ingredient_angora_wool_info">Angorawol is een zachte vezel die afkomstig is van het tamme angorakonijn. Van dit materiaal worden zachte, warme truien gemaakt.</string>
    <string name="ingredient_gum_arabic_info">Arabische gom is een product van bomen. Het is een harsachtige gom die vrijkomt als de schors van de boom is beschadigd. Arabische gom wordt doorgaans gebruikt als glansmiddel en werd vroeger gebruikt als lijm.</string>
    <string name="ingredient_ascorbate_info">Ascorbaten zijn van ascorbinezuur (vitamine C) afgeleide zouten. Ascorbinezuur is een natuurlijk zuur, aanwezig in vrijwel alle groente en fruit. Het wordt commercieel verkregen door bacteriële fermentatie van glucose, gevolgd door een chemische oxidatiestap. Ascorbinezuur wordt gebruikt als anti-oxidant en broodverbeteraar.</string>
    <string name="ingredient_ascorbic_acid_info">Ascorbinezuur (vitamine C) is een natuurlijk zuur, aanwezig in vrijwel alle groente en fruit. Het wordt commercieel verkregen door bacteriële fermentatie van glucose, gevolgd door een chemische oxidatiestap. Ascorbinezuur wordt gebruikt als anti-oxidant en broodverbeteraar.</string>
    <string name="ingredient_ascorbyl_palmitate_info">Ascorbylpalmitaat is een combinatie van ascorbinezuur (vitamine C) en palmitinezuur (een normaal vetzuur verkregen uit vet, bijna altijd veganistisch). Ascorbylpalmitaat is een anti-oxidant in vette producten. Het wordt vooral gebruikt om oliën met veel onverzadigde vetzuren te beschermen tegen ranzigheid.</string>
    <string name="ingredient_astaxanthin_info">Astaxanthine komt in de natuur voor in microalgen, gist, bepaalde vis- en schaaldiersoorten en in de veren van bepaalde vogelsoorten. Voor het maken van astaxanthine wordt gebruik gemaakt van kunstmatige stoffen uit aardolie. Men geeft er voeding een roze kleur mee.</string>
    <string name="ingredient_eggplant_info">In het Engels wordt de aubergine \'eggplant\' genoemd. Deze naam komt door de vorm van de aubergine. Een aubergine heeft verder niks met eieren te maken en is dus wel vegan.</string>
    <string name="ingredient_bone_char_info">Beenderkool is een dierlijk houtskool. Het wordt gemaakt door botten te verhitten.</string>
    <string name="ingredient_beeswax_info">Bijenwas, cera alba of cera flava is wax gemaakt door bijen. Het wordt gebruikt in snoep, cosmetica en kaarzen.</string>
    <string name="ingredient_butter_fat_info">Botervet is het vet in zuivelproducten. Het is het natuurlijke bestanddeel van koemelk en wordt gebruikt om boter van te maken.</string>
    <string name="ingredient_cocoa_butter_info">Cacaoboter is het vet verkregen uit cacaobonen.</string>
    <string name="ingredient_cocoa_mass_info">Cacaomassa is een product dat wordt gewonnen uit cacaobonen, het zaad van de cacaoboom. Het is een belangrijke grondstof voor chocolade.</string>
    <string name="ingredient_calcium_5_ribonucleotides_info">Calcium-5\'-ribonucleotiden is een de combinatie van calciuminosinaat en calciumguanylaat. Deze beiden worden vaak op veganistische wijze geproduceerd.</string>
    <string name="ingredient_calcium_ascorbate_info">Calciumascorbaat is het calciumzout van ascorbinezuur (vitamine C). Ascorbinezuur is een natuurlijk zuur, aanwezig in vrijwel alle groente en fruit. Het wordt commercieel verkregen door bacteriële fermentatie van glucose, gevolgd door een chemische oxidatiestap. Ascorbinezuur wordt gebruikt als anti-oxidant en broodverbeteraar.</string>
    <string name="ingredient_calcium_formate_info">Calciumformiaat wordt commercieel verkregen uit  calciumhydroxide en koolmonoxide en gebruikt als conserveermiddel in bijvoorbeeld vruchtensap.</string>
    <string name="ingredient_calcium_guanylate_info">Calciumguanylaat is een guanylzuur. Guanylzuur is een bouwsteen van RNA, een belangrijk component in het functioneren van de levende cellen, en komt voor in zowel dieren, planten als bacteriën. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Guanylzuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Guanylzuur kan uit sardientjes worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd uit gist. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd guanylzuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_calcium_inosinate_info">Calciuminosinaat is het calciumzout van inosinezuur. Inosinezuur is een stof die van nature voorkomt in zowel planten als dieren, en een rol speelt in het metabolisme van cellen. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Inosinezuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Inosinezuur kan uit vlees en vis worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd inosinezuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_calcium_lactate_info">Calciumlactaat is het calciumzout van melkzuur. Het is een natuurlijk zuur geproduceerd door melkzuurbacteriën in gefermenteerde producten. Calciumlactaat wordt commercieel geproduceerd door bacteriële fermentatie van melasse of zetmeel. Melkzuur en lactaten worden gebruikt als conserveermiddel. Het versterkt de structuur van groente, fruit en aardappelen tijdens de verwerking. Het is tevens een anti-oxidant. Calciumlactaat wordt gebruikt in onder andere room, kaas, ijs, soep en bakpoeder.</string>
    <string name="ingredient_casein_info">Caseïne is het belangrijkste dierlijk eiwit afkomstig uit koemelk. Het wordt in de vorm van caseïnaat toegepast in de voedselmiddelenindustrie.</string>
    <string name="ingredient_castoreum_info">Castoreum of bevergeil is afkomstig van geurklieren van de bever en wordt gebruikt als aroma in levensmiddelen en sigaretten en als geur in parfums.</string>
    <string name="ingredient_cera_alba_info">Bijenwas, cera alba of cera flava is wax gemaakt door bijen. Het wordt gebruikt in snoep, cosmetica en kaarzen.</string>
    <string name="ingredient_cera_flava_info">Bijenwas, cera alba of cera flava is wax gemaakt door bijen. Het wordt gebruikt in snoep, cosmetica en kaarzen.</string>
    <string name="ingredient_cholic_acid_info">Cholinezuur is een natuurlijk onderdeel van de gal van gewervelde dieren. Hoewel het ook synthetisch geproduceerd kan worden wordt het vooral gewonnen uit rundergal.</string>
    <string name="ingredient_citranaxanthin_info">Citranaxanthine is een carotenoïdepigment dat als voedingsadditief wordt gebruikt. Er zijn natuurlijke bronnen van citranaxanthine, maar het wordt over het algemeen synthetisch bereid. Het wordt gebruikt als toevoegingsmiddel voor diervoeding om een gele kleur te geven aan kippenvet en eigeel.</string>
    <string name="ingredient_collagen_info">Collageen is gelatine voordat er hydrolise plaatsvind. Gelatine is een eiwit dat wordt verkregen door huid, pezen, ligamenten en botten met water te koken. Collageen wordt vaak gebruikt in schoonheidsproducten en gewrichtsmedicatie.</string>
    <string name="ingredient_egg_info">Eieren worden niet als vegan gezien.</string>
    <string name="ingredient_egg_yolk_info">Eigeel komt van eieren en is daarom niet vegan.</string>
    <string name="ingredient_gelatin_info">Gelatine is een eiwit dat wordt verkregen door huid, pezen, ligamenten en botten met water te koken. Het wordt meestal verkregen van koeien of varkens. Gelatine wordt gebruikt in cosmetica; als verdikkingsmiddel voor pudding; in snoepjes, cakes, ijs en yoghurt; op fotografische film; in vitamines als omhulsel en als capsules, en het wordt soms gebruikt om wijnen te “klaren”.</string>
    <string name="ingredient_glycerol_info">Glycerol of glycerine is een kleurloze suiker-alcohol. Het is een natuurlijk bestanddeel van vetten, zowel natuurlijke als plantaardige. Glycerol wordt voornamelijk gewonnen tijdens de productie van biodiesel, maar soms ook uit dierlijk vet. De stof wordt onder andere gebruikt in verf, cosmetica, voedsel, parfum en explosieven. De meeste fabrikanten kunnen niet goed herleiden wat de bron is. In de praktijk lijkt glycerol meestal van een plantaardige bron te komen.</string>
    <string name="ingredient_guanosine_monophosphate_info">Guanylzuur of guanosinemonofosfaat (GMP) is een bouwsteen van RNA, een belangrijk component in het functioneren van de levende cellen, en komt voor in zowel dieren, planten als bacteriën. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Guanylzuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Guanylzuur kan uit sardientjes worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd uit gist. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd guanylzuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_guanylic_acid_info">Guanylzuur of guanosinemonofosfaat (GMP) is een bouwsteen van RNA, een belangrijk component in het functioneren van de levende cellen, en komt voor in zowel dieren, planten als bacteriën. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Guanylzuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Guanylzuur kan uit sardientjes worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd uit gist. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd guanylzuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_hemp_info">Hennep was een van de eerste planten die 50.000 jaar geleden tot bruikbare vezels werd gesponnen. Het kan worden verfijnd tot een verscheidenheid aan commerciële artikelen, waaronder papier, textiel, kleding, biologisch afbreekbaar plastic, verf, isolatie, biobrandstof, voedsel en dierenvoer.</string>
    <string name="ingredient_honey_info">Honing is de zoete substantie die door honingbijen gemaakt wordt van de nectar van bloemen. Honing wordt door imkers uit de korf of kast verwijderd. De bijen krijgen hier suikerwater voor terug. Dit is net als honing lekker zoet, maar mist belangrijke voedingsstoffen voor de bij die honing wel bevat. Het suikerwater verzwakt de bijen; ze worden vatbaarder voor schimmelinfecties, mijten en virussen.</string>
    <string name="ingredient_inosine_monophosphate_info">Inosinezuur of inosinemonofosfaat (IMP) is een stof die van nature voorkomt in zowel planten als dieren, en een rol speelt in het metabolisme van cellen. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Inosinezuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Inosinezuur kan uit vlees en vis worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd inosinezuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_inosinic_acid_info">Inosinezuur of inosinemonofosfaat (IMP) is een stof die van nature voorkomt in zowel planten als dieren, en een rol speelt in het metabolisme van cellen. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Inosinezuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Inosinezuur kan uit vlees en vis worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd inosinezuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_potassium_ascorbate_info">Kaliumascorbaat is het kaliumzout van ascorbinezuur (vitamine C). Ascorbinezuur is een natuurlijk zuur, aanwezig in vrijwel alle groente en fruit. Het wordt commercieel verkregen door bacteriële fermentatie van glucose, gevolgd door een chemische oxidatiestap. Ascorbinezuur wordt gebruikt als anti-oxidant en broodverbeteraar.</string>
    <string name="ingredient_potassium_guanylate_info">Kaliumguanylaat is een guanylzuur. Guanylzuur is een bouwsteen van RNA, een belangrijk component in het functioneren van de levende cellen, en komt voor in zowel dieren, planten als bacteriën. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Guanylzuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Guanylzuur kan uit sardientjes worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd uit gist. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd guanylzuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_potassium_lactate_info">Kaliumlactaat is het kaliumzout van melkzuur. Het is een natuurlijk zuur geproduceerd door melkzuurbacteriën in gefermenteerde producten. Kaliumlactaat wordt commercieel geproduceerd door bacteriële fermentatie van melasse of zetmeel. Melkzuur en lactaten worden gebruikt als conserveermiddel. Het stabiliseert anti-oxidanten en pectines en wordt aan allerlei producten waaronder kaas, snoep en ijs toegevoegd om uitdroging te voorkomen.</string>
    <string name="ingredient_potassium_nitrate_info">Kaliumnitraat of (kali)salpeter is het kaliumzout van salpeterzuur en wordt onder andere gebruikt in mest, vuurwerk en als conserveermiddel in vlees. Hoewel het gemaakt kan worden van dierlijke resten wordt het meestal verkregen uit mineralen.</string>
    <string name="ingredient_carmine_info">Karmijn is een felrode kleurstof gemaakt van schildluizen. Vaak wordt het gebruikt om voedsel, cosmetica en textiel te kleuren.</string>
    <string name="ingredient_buttermilk_info">Karnemelk is een eindproduct van magere melk. Door middel van melkzuurbacteriën vindt er een omzetting plaats van lactose naar melkzuur. Hierdoor ontstaat karnemelk.</string>
    <string name="ingredient_cashmere_info">Kasjmier is een stof gemaakt van de vacht van geiten.</string>
    <string name="ingredient_cotton_info">Katoen is een natuurlijke vezel van katoenplanten en wordt gebruikt om materiaal voor kleding en andere textielproducten te produceren.</string>
    <string name="ingredient_keratin_info">Keratine wordt vaak aan haarproducten toegevoegd om beschadigd haar te herstellen en soms om het haar recht te houden. Keratine is afkomstig van vermalen dierenhaar, hoorns, hoeven en veren. Keratine vind je niet direct in een plant, maar het kan worden gesynthetiseerd uit aminozuren die uit planten worden gewonnen. Dit is echter zeldzaam.</string>
    <string name="ingredient_coconut_fiber_info">Kokosvezel is een natuurlijke vezel die wordt gewonnen uit de buitenste schil van kokosnoot. Het wordt gebruikt in producten zoals vloermatten, deurmatten, borstels en matrassen.</string>
    <string name="ingredient_l_cysteine_info">L-Cysteïne is een aminozuur dat wordt gebruikt als broodverbeteraar. Het wordt vaak van ganzenveren en eendenveren gemaakt. In toenemende mate wordt L-Cysteïne geproduceerd met behulp van bacteriën.</string>
    <string name="ingredient_l_cystine_info">L-Cystine is de geoxideerde vorm van het aminozuur L-Cysteïne. Beiden worden gebruikt als broodverbeteraar. L-Cysteïne wordt vaak van ganzenveren en eendenveren gemaakt. In toenemende mate wordt L-Cysteïne geproduceerd met behulp van bacteriën.</string>
    <string name="ingredient_lactitol_info">Lactitol is een synthetische suiker-alcohol gemaakt uit melksuiker (lactose), verkregen uit melkwei. Het komt veel voor in bakkerijproducten en zoetwaren.</string>
    <string name="ingredient_lactobacillus_info">Lactobacillus-probiotica zijn over het algemeen veganistisch, omdat het bacteriën zijn - geen dierlijk product. De probiotica kunnen echter worden gekweekt met zuivelproducten.</string>
    <string name="ingredient_lactose_info">Lactose is een suiker die in melkproducten wordt aangetroffen. Daarom wordt het ook wel melksuiker genoemd.</string>
    <string name="ingredient_latex_info">Latex wordt natuurlijk (van rubberboom) of synthetisch (van petroleum) gemaakt. Bij ondergedompelde latexproducten, zoals condooms, ballonnen en latexhandschoenen, wordt vaak echter het  melkeiwit caseïne gebruikt in het productieproces. Caseïne is een dierlijk product.</string>
    <string name="ingredient_lecithin_info">Lecithine is een verbindingen die in ieder levend organisme voorkomt omdat deze deel uitmaakt van de celwand van iedere cel. Lecithine voor commercieel gebruik wordt gewonnen uit onder andere sojabonen, zonnebloempitten, koolzaad en (tegenwoordig relatief zeldzaam) eidooier.</string>
    <string name="ingredient_linen_info">Linnen wordt gemaakt uit de vezels van de vlasplant.</string>
    <string name="ingredient_lyocell_info">Lyocell is een kunstzijde. Het bestaat uit cellulosevezels. De vezels worden gebruikt om textiel te maken voor kleding en andere doeleinden.</string>
    <string name="ingredient_lysozyme_info">Lysozym of muramidase is een voedingsenzym verkregen uit kippenei-eiwit.</string>
    <string name="ingredient_milk_info">Er zijn verschillende soorten melk. Koe-, geiten-, schapen-, paarden- en buffelmelk is niet vegan. Amandel-, cashew-, haver-, kokos- en rijstmelk zijn dat wel.</string>
    <string name="ingredient_powdered_milk_info">Melkpoeder wordt gemaakt door melk te verdampen.</string>
    <string name="ingredient_lactic_acid_info">Melkzuur is bijna altijd veganistisch omdat het voornamelijk voorkomt tijdens het natuurlijke fermentatieproces van planten of door de mens wordt gemaakt met planten.</string>
    <string name="ingredient_formic_acid_info">Mierenzuur (metaanzuur) komt van nature voor in mieren, maar ook in allerlei soorten fruit (appels, aardbeien, frambozen), honing en brandnetels. Het wordt commercieel verkregen uit zwavelzuur, natronloog en koolmonoxide en gebruikt als conserveermiddel in frisdrank, snoep en ijs.</string>
    <string name="ingredient_modal_info">Modal is een kunstzijde, een stof gemaakt van plantaardige cellulose.</string>
    <string name="ingredient_mono__and_diglycerides_of_fatty_acids_info">Mono- en diglyceriden van vetzuren zijn synthetische vetten die verkregen zijn uit glycerol en natuurlijke vetzuren. De vetzuren kunnen van dierlijke of plantaardige oorsprong zijn. In de praktijk is het vrijwel altijd plantaardig vet.</string>
    <string name="ingredient_musk_info">Muskus wordt gewonnen uit het muskushert dat leeft in de Himalaya en Tibet. Het is een sterk geurende substantie die vaak gebruikt wordt in parfum.</string>
    <string name="ingredient_sodium_ascorbate_info">Natriumascorbaat is het natriumzout van ascorbinezuur (vitamine C). Het is een veelgebruikt antioxidant en zuurteregelaar. Ascorbinezuur is een natuurlijk zuur, aanwezig in vrijwel alle groente en fruit. Het wordt commercieel verkregen door bacteriële fermentatie van glucose, gevolgd door een chemische oxidatiestap. Ascorbinezuur wordt gebruikt als anti-oxidant en broodverbeteraar.</string>
    <string name="ingredient_sodium_formate_info">Natriumformiaat wordt commercieel verkregen uit natronloog en koolmonoxide en gebruikt als conserveermiddel in bijvoorbeeld vruchtensap.</string>
    <string name="ingredient_disodium_guanylate_info">Natriumguanylaat is een guanylzuur. Guanylzuur is een bouwsteen van RNA, een belangrijk component in het functioneren van de levende cellen, en komt voor in zowel dieren, planten als bacteriën. Het wordt gebruikt als smaakversterker in voedingsmiddelen. Guanylzuur wordt vaak toegevoegd aan hartige producten zoals bouillonblokjes, kant-en-klaar noodles en chips. Guanylzuur kan uit sardientjes worden geïsoleerd, maar kan ook op een veganistische manier worden geproduceerd uit gist. Grote producenten hebben aangegeven veganistisch geproduceerd guanylzuur te gebruiken.</string>
    <string name="ingredient_sodium_lactate_info">Natriumlactaat is het natriumzout van melkzuur. Het is een natuurlijk zuur geproduceerd door melkzuurbacteriën in gefermenteerde producten. Natriumlactaat wordt commercieel geproduceerd door bacteriële fermentatie van melasse of zetmeel. Melkzuur en lactaten worden gebruikt als conserveermiddel. Het stabiliseert anti-oxidanten en pectines en wordt aan allerlei producten waaronder kaas, snoep en ijs toegevoegd om uitdroging te voorkomen.</string>
    <string name="ingredient_sodium_nitrite_info">Natriumnitriet wordt voornamelijk als conserveermiddel in vlees, vis en kaas gebruikt.</string>
    <string name="ingredient_nisin_info">Nisine is een polypeptide (kort eiwit) antibioticum dat wordt geproduceerd door de kaasbacterie Lactococcus lactis. De bacterie wordt soms gekweekt met behulp van melk. Nisine wordt gebruikt als conserveermiddel in bijvoorbeeld kaas, kwark, room en ingeblikt fruit.</string>
    <string name="ingredient_pearls_info">Parels worden gemaakt door oesters. De meeste parels worden gekweekt. Dit betekent dat er een irriterend middel in de oesterschelp wordt geïmplanteerd. Vervolgens bedekt de oesters het irriterende middel met de kristallijne stof parelmoer en wordt de parel geoogst.</string>
    <string name="ingredient_lard_info">Reuzel of smout is dierlijk vet, voornamelijk afkomstig van de varkensbuik. Reuzel wordt verkregen door het spek te smelten. Wat overblijft is het gesmolten vet en niet-smeltbare restjes, de zogenaamde kaantjes. Reuzel kan ook afkomstig zijn van niervet.</string>
    <string name="ingredient_schellac_info">Schellak is een glansmiddel dat gemaakt wordt van de afscheiding van de vrouwelijke lakschildluis. In voedingsmiddelen wordt het gebruikt als waxcoating en is het bekend onder de naam E904. Het wordt gebruikt bij vruchten, bonbons en suikergoed. Schellak wordt ook gebruikt in siliconen, meubelwas, coatings en in de farmaceutische industrie.</string>
    <string name="ingredient_skatole_info">Skatool (scatool) is een organische verbinding met een zeer sterke en onaangename geur. Het komt van nature voor in de uitwerpselen van zoogdieren en vogels. Het is een aromastof die (in zeer kleine hoeveelheden) bij de bereiding van bepaalde parfums wordt gebruikt.</string>
    <string name="ingredient_soybeans_info">De sojaboon is een peulvrucht afkomstig van de sojaplant, die als grondstof voor veel sojaproducten wordt gebruikt.</string>
    <string name="ingredient_soy_lecithin_info">Lecithine is een verbindingen die in ieder levend organisme voorkomt omdat deze deel uitmaakt van de celwand van iedere cel. Lecithine voor commercieel gebruik wordt gewonnen uit onder andere sojabonen, zonnebloempitten, koolzaad en (tegenwoordig relatief zeldzaam) eidooier.</string>
    <string name="ingredient_tallow_info">Talg is dierlijk vet afkomstig van schapen en runderen. Het wordt in veel cosmetische producten gebruikt, vooral in crèmes en lotions. Het is een vettige substantie die vocht vasthoudt.</string>
    <string name="ingredient_vanilla_info">Vanille is een zoete, zachte aroma waarvan vanilline het hoofdbestandsdeel is. Vanille kan zowel bestaan uit natuurlijke vanille als vanilline. Een vanille-achtige smaak kan worden gemaakt met toepassing van castoreum, maar dit gebeurt zelden.</string>
    <string name="ingredient_violoxanthin_info">Violoxanthine is een natuurlijke kleurstof (geel) aanwezig in veel planten. Het wordt commercieel geïsoleerd uit viooltjes.</string>
    <string name="ingredient_vitamin_b12_info">Vitamine B12 (cobalamine) komt van nature enkel voor in dierlijke producten. Een tekort kan zorgen voor onomkeerbare klachten. Het wordt daarom sterk aangeraden om vitamine B12 supplementen te slikken als je een (grotendeels) plantaardig dieet volgt. Vitamine B12 in supplementen wordt vaak gemaakt door bacteriën en is dan veganistisch.</string>
    <string name="ingredient_vitamin_d2_info">Vitamine D2 (ergocalciferol) is vrijwel altijd plantaardig. Hierbij wordt het plantaardige ergosterol onder invloed van UV-licht omgezet in ergocalciferol. Vitamine D2 kan ook geproduceerd worden door schimmels.</string>
    <string name="ingredient_vitamin_d3_info">Vitamine D3 (cholecalciferol) kan worden verkregen uit een dierlijke bron (zoals schapenwol) of een veganistische bron (korstmos).</string>
    <string name="ingredient_whey_protein_info">Wei-eiwit komt van wei, een bijproduct van de kaasbereiding.</string>
    <string name="ingredient_whey_info">Wei, melkwei, melkserum of lactoserum is een bijproduct van de kaasbereiding.</string>
    <string name="ingredient_whey_powder_info">Weipoeder komt van wei, een bijproduct van de kaasbereiding.</string>
    <string name="ingredient_wool_info">Wol is een textielvezel die wordt verkregen uit de vacht, huid of pels van dieren. Deze dieren kunnen schapen, geiten en alpaca\'s zijn. Het wordt gebruikt om textiel te produceren.</string>
    <string name="ingredient_wool_fat_info">Wolvet (lanoline) is een gelige talg, uitgescheiden door talgklieren op de huid van schapen.</string>
    <string name="ingredient_zeaxanthin_info">Zeaxanthine is een natuurlijke oranje kleurstof. De natuurlijke kleurstof komt voor in groene plantenbladeren zoals die van spinazie, in bepaalde vruchten zoals sinaasappels en in eierdooiers.</string>
    <string name="ingredient_seaweed_info">Zeewieren zijn planten die in de zee groeien. Ze bevatten een indrukwekkende waaier aan voedende bestanddelen.</string>
    <string name="ingredient_silk_info">Zijde stoffen worden gemaakt van het zijde dat zijderupsen spinnen voor de cocon waarin zij ontpoppen tot vlinder.</string>
    <string name="ingredient_sunflower_lecithin_info">Lecithine is een verbindingen die in ieder levend organisme voorkomt omdat deze deel uitmaakt van de celwand van iedere cel. Lecithine voor commercieel gebruik wordt gewonnen uit onder andere sojabonen, zonnebloempitten, koolzaad en (tegenwoordig relatief zeldzaam) eidooier.</string>
</resources>